<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE VALORANT SYSTEM "ProjecteT1-P1-PSA.dtd">

<VALORANT>
    <agents fecha_entrada_al_joc="01-06-2021" nom="Reyna" tipus="duelista">
        <habilitats habilitat1="curacio" habilitat2="habilitat_velocitat" habilitat3="rastrejador" habilitat_final="Mode emperatriu">
            <descripcio_habilitat_final>El mode emperatriu fa que Reyna puga entrar al mode de velocitat sempre que mate un enemic y es cure al moment.</descripcio_habilitat_final>
        </habilitats>
        <foto>https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo:Reyna_(Valorant).png</foto>
        <descripció>Es una agente de la Ciudad de México con el poder de absorber la
            energía vital de las almas de las personas a las que mata.
            Tras verse afectada por un suceso desastroso relacionado con máquinas
            , Reyna siente una gran aversión por la tecnología y la humanidad,
            y cree que ella y sus compañeros radiantes(agentes) son el verdadero futuro de la Tierra.</descripció>
    </agents>
    <agents fecha_entrada_al_joc="Desde la beta de 2020" nom="Brimstone"  tipus="controladors">
        <habilitats habilitat1="stun" habilitat2="fums" habilitat3="rastrejador" habilitat_final="Cop Orbital">
            <descripcio_habilitat_final>Selecciona una part del mapa per fer que un rajos orbitals caiguen del cel
            provocant la mort o ferint els  enemic. Aquesta habilitat també afecta als companys.</descripcio_habilitat_final>
        </habilitats>
        <foto>https://images.app.goo.gl/JS94s1Nrsa2Yj2cK7</foto>
        <descripció>Procedent dels Estats Units, Brimstone va començar la seua vida adulta com a bomber del BFD i després com a soldat d'un esquadró
            de les Forces Especials conegut com els Ragged Ravens. Va servir en totes dues professions al costat d'un amic íntim al qual coneixia des
            de la infància. També es va afiliar a Kingdom Corporation, arribant a convertir-se en veterà de la seua filial K/SEC</descripció>
    </agents>
    <agents fecha_entrada_al_joc="15-04-2020" nom="Cypher" tipus="centinela">
        <habilitats habilitat1="dron_o_camera" habilitat2="fums" habilitat3="rastrejador" habilitat_final="Rastrejador total">
            <descripcio_habilitat_final>Cypher pot agafar un dels cosos del enemics pes rastrejar a tots els enemics 2 vegades amb una
            diferencia de 5 segons. Molt més útil que el seu rastrejador base que nomes pot reastrejar als que chafen un dels deus cables</descripcio_habilitat_final>
        </habilitats>
        <foto>https://images.app.goo.gl/pp7FZDxHoqPKuuLg8</foto>
        <descripció>Cypher s'especialitza a aconseguir informació dels enemics i és capaç d'assegurar una area. No hi ha secret fora de perill ni maniobra
            que passe desapercebuda. Cypher sempre està veient.</descripció>
    </agents>
    <agents fecha_entrada_al_joc="07-05-2023" nom="Geko" tipus="iniciadors">
        <habilitats habilitat1="granda_cegadora" habilitat2="arma_especial" habilitat3="rastrejador" habilitat_final="Thrash">
            <descripcio_habilitat_final>Thrash es una mascota de Geko que es controlada per ell durant 10 segons y en el moment que que es clique el clic esquerre
            este saltara cap a la direcció que s'estiga mirant fent que si cau aprop de un enemic el paralitze del i no puga menejarse practicament.</descripcio_habilitat_final>
        </habilitats>
        <foto>https://images.app.goo.gl/Qsyc1Wf3HvkCsXpA7</foto>
        <descripció>Gekko, de Los Angeles, lidera una xicoteta colla de calamitoses criatures. Els seus col·legues prenen la davantera per a dispersar als enemics,
            mentres que Gekko els perseguix per a després reagrupar-se i repetir el procés.</descripció>
    </agents>
    <mapes data_de_eixida="07-09-2024" millor_agent="Brimstone">
        <nom>SUNSET</nom>
        <foto>https://images.app.goo.gl/cxeCB19MhxmShDwE8</foto>
        <descripció>Un desastre en una instal·lació local de Kingdom amenaça amb sepultar el veïnat complet.
            Visita el teu camió de menjar favorit i després porta la baralla a la ciutat en este mapa tradicional de tres carrils.</descripció>
    </mapes>
    <mapes data_de_eixida="01-10-2023" millor_agent="Cypher">
        <nom>LOTUS</nom>
        <foto>https://images.app.goo.gl/b2Vcc6CYpmZmCCDs5</foto>
        <descripció>Una misteriosa estructura els murs de la qual resguarden un conducte astral irradia poder ancestral.
            Immenses i monolítiques portes brinden una varietat d'oportunitats de moviment i obrin el camí a tres misteriosos llocs.</descripció>
    </mapes>
    <mapes data_de_eixida="22-07-2022" millor_agent="Geko">
        <nom>PEARL</nom>
        <foto>https://images.app.goo.gl/oa6F46Tc5Jgxbt5RA</foto>
        <descripció>Els atacants avancen cap als defensors en este mapa de dos llocs, ambientat en una ciutat submarina.
            Pearl és un mapa enfocat en l'entorn, sense mecàniques. Porta la batalla cap a un Mid compacte o a zones més
            esteses en el nostre primer mapa en la Terra Omega.</descripció>
    </mapes>
    <mapes data_de_eixida="08-09-2021" millor_agent="Reyna">
        <nom>FRACTURE</nom>
        <foto>https://images.app.goo.gl/VuQe9hVD3Pcz1R9b9</foto>
        <descripció>Un centre d'investigació ultrasecret dividit per un experiment fallit de agents. Amb opcions de defensa tan dividides com el mateix mapa,
            l'elecció és teua: enfrontar als atacants en el seu propi territori o tancar les escotilles i resistir l'assalt.</descripció>
    </mapes>
</VALORANT>
